想買單支未做大維修36年舊樓

玩命我都知道
但冇錢冇辦法
我想問下點知道法團有冇錢剩？
同埋點知道期間有開過維修既會？管理處肯講我知？
仲有冇其他野注意？

大廈樓下有貼出每月剩幾多錢
認真mode答你：依家棟棟大廈每幾年一次細維修，其實無得避，賣家如剛剛夾完錢維修都係將成本加左落賣價度

玩乜命 港島九龍有超過一半物業係單支 九龍站同半山樓咪又係單支
你當班買單支既業主係傻？定係你覺得單支呎價會平過屋苑？
完全唔明點解香港人咁鍾意屋苑

你買得起單支唔係因為單支質素差所以呎價平
而係因為單支樓多細呎數細lump sum所以你買得起

維修講到口都臭
新樓就每個月係管理費到陰乾你
幾年積落來收多你幾幾萬蚊 計落唔會平過你單支好多
除非你買d 30-40年樓齡既超型大屋苑 咁樣維修費管理費就會平啦 不過到時比黑社會圍標每戶夾十幾廿萬唔好喊圍標只會出現係大屋苑 因為單支樓圍你都無肉食

正常一座廿零層樓高既單支樓
大維修再換埋消防系統都係500-800萬之間
一層樓4-6戶
已經有80-120伙人夾
仲未計地鋪又有幾個業權
每戶最多咪5-7萬
仲有你維修完後賣出去又可以加返落個價錢到 買樓時反價十萬八萬成日都見啦

除非你買一層得一戶果種單支樓就真係可能一戶夾十萬以上

我係買大西北，唔係市區
巴打你講得啱，新樓管理費好金，

謝巴打，我嗰度得60幾伙，我諗十萬起走唔甩
我又唔知法團有冇錢

法團係大堂一定會貼balance sheet出來 入去望一望就知

60幾伙的話真係太少
建議你買80伙以上

留名研究

我睇左九十幾萬，單支叫多定少？

90幾萬的話算好多下
6x伙連幾個地鋪
我估每戶夾唔超過十萬

你計過數覺得個價錢啱位置啱的話都唔算太大問題
當然有得揀的話就揀伙數較多既單支

數學家？

我個法團得一萬

清，唔係呃你，我住觀塘，觀塘半山附近啲舊樓戶數多啲，又維修唔錯，講緊先係$12000左右一呎，可以過來睇下。利申非AA

我講緊大維修每戶夾唔超過十萬咩數學家

關鍵字：功樂道

話時話幾個觀塘半山巴打入黎推介
會唔會搵日落公園飲返杯

識人做ngo 幫法團同政府申請支助做大維修。聽過有單支大維修每戶30萬（已經減左政府支助再除）

買單支唔係問題，但要樓換樓...你加下可能比到十萬8萬，但個大維修可能係十年後。到時你又比唔比到先，到時唔只十萬8 萬...
另一樣野係電梯e 尾野，一但收例，到時又洗一不大。

同埋戶戶比到十萬8萬 就好lo, 有幾戶 老人家比唔到，又要loop 好耐，又small claim 又傾......又拖一年半年

再做過報價又每人夾多一萬幾千......

你覺唔覺得可以將「單支」樓三隻字換成「舊屋苑」都一樣成立
你不妨google下「屋苑」「圍標」睇下有幾多result
另外香港既二手樓大部份都要維修 不論屋苑單支都係
一係你比天價溢價+硬食貴管理費買新樓同半新樓

換樓點會換唔到 講到無人買咁
有人買就代表有人賣 何來換唔到樓
你搵市區單支既成交價去睇 睇下個呎價走勢同屋苑比較個升幅
你2015年求買一間深水埗單支 今日都可以高至少40%賣走

你話單支維修費貴
但新樓管理費一樣好貴
300-400呎新樓可能已經要$1500-$2000
一年就兩萬幾
你今日比得起兩萬幾
他日呢？十年廿年後變成五六萬一年呢？你仲比唔比得起？

我咪就係叫佢買單支都得，但最好樓換樓， 之後換番d 大形舊屋苑。有d 人心態係買一間住過世。

我只係理性比advice
樓主問得36年舊樓，佢當然有限budget la
你拎新樓黎講無意思。
應該諗係現有budget 下
除左單支舊樓，會唔會有其他選擇。
如果無，又好想置業，都可以買。
但我會建議佢遲d 再樓換樓。

當你人到中年，為退休準備一舊錢，管理費ed 經常性開支，你會計算到就算佢加，都有數計。 唔會無lala 加40/50 %

但大維修果舊錢你好難預計（唔係話你草唔到），十萬唔定三十萬唔定......

我都知新樓管理費好貴la....所有選擇都有利弊
就係拎出黎分析下...邊方面既弊自己係bear 到

功樂道好似好少盤放

邊度